\begin{exoplusloin}[bgcolor=white]
	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
		Soit $ABCD$ un trapèze rectangle de bases $AB=6$ et $CD=3$, et de hauteur $AD=h$. 

\medskip


$(A\,;\overrightarrow{AI}\,;\overrightarrow{AJ})$ est le repère orthonormé où $I$ est le point de la demi droite $[AB)$\\
 tel que $AI=1$ et $J$ celui de la demi-droite $[AD)$ tel que $AJ=1$. 

\begin{enumerate}
	\item Donner, dans ce repère, les coordonnées des points $A$, $B$, $C$ et $D$. 
	\medskip 

	\item Déterminer la hauteur $h$ du trapèze afin que $(AC)$ et $(BD)$ soit orthogonales. 
\end{enumerate}
\medskip

\end{minipage}
\begin{minipage}{0.1\linewidth}
\begin{center}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.8cm]
			\clip(-0.5,-0.4) rectangle (3.5,3.1);
			\draw [line width=0.8pt] (0,0) -- (0.,2.5) -- (1.5,2.5) -- (3.,0.) -- (0,0) ;
			\draw [line width=0.8pt,dashed] (1.5,2.5)-- (0.,0.);
			\draw [line width=0.8pt,dashed] (0.,2.5)-- (3.,0.);
			
			\draw (0.,0.) node [below left] {$A$};
			\draw (3.,0.) node [below right] {$B$};
			\draw (0.,2.5) node [above left] {$D$};
			\draw (1.5,2.5) node [above right] {$C$};
			\draw [fill=black] (1,0) circle (1pt) node[below] {$I$};
			\draw [fill=black] (0,1) circle (1pt) node[left] {$J$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\bigskip

	\hypersetup{urlcolor=black}
	\qrcode{https://coopmaths.fr/www/pdf/cdvTale/plusloin_s8_exo2_corr.pdf}
	\end{center}\end{minipage}
\end{exoplusloin}
